更恐怖疫情被隱瞞？武漢患者爆有另一種新型病毒

武漢傳出有另一種肺炎病毒。圖為武漢紅十字醫院醫護人員23日轉送一名病患。（歐新社）

2020-01-24 16:06:35

〔編譯陳成良／綜合報導〕武漢肺炎來勢洶洶，外界擔憂中國隱瞞疫情規模，令國際社會難以防治。據《自由亞洲電台》報導，一名武漢患者爆料，他感染的並非「新型冠狀病毒」，中國專家也知道有其它病毒引發疫情。

報導指出，張思齊（化名）是醫療從業人員，他在武漢金銀潭醫院確診為不明原因肺炎，在武漢某醫院重症室接受治療時表示，他的肺炎並不是新型冠狀病毒導致，但症狀相似，因此不在官方通報的名單中。

張先生告訴《自由亞洲電台》，他目前情況穩定，但仍需要依靠氧氣生存：「我是在傳染病醫院，收治病毒性肺炎的傳染病醫院。我住院前，病情挺兇險的。一直在發燒，大概5、6天後退燒，已經差不多一個星期沒有發燒了。這兩天醫生想調整治療方案，所以昨天和前天又開始有點發燒。」

張先生說，根據醫生提供的訊息，此次披露觸發大範圍病毒性肺炎並不全是冠狀病毒，而有其他病毒。目前中國官方通報的是冠狀病毒導致的肺炎：「這個病毒太兇猛，我不是冠狀病毒，冠狀病毒患者是每天通報的數字。我是另外的病毒性肺炎。他們冠狀病毒患者被隔離在另外的樓裡，全部隔離治療。」

他還披露，中國國務院派出的全國頂級呼吸道疾病專家聚集在武漢，他們有一個團隊24小時守在金銀潭醫院，對每一個病例都要會診，每一個變化都要跟蹤。

另據中國媒體引述中國疾控中心的消息，此次病毒比SARS更加厲害，其特點是潛伏期更長，有部分患者不發熱，從感染到發病，再到死亡，體溫始終正常，換言之，患者不具備肺炎發病的基本特徵。另外，病毒的傳播速度更快，目前只獲得空氣傳播的證據，但不能明確是否有其它途徑。

[內幕分析] 林奠用萬條人命落賭注，如果醫護市民唔團結，林奠就可以用病毒翻盤

全靠抗爭者，中國人先減少來港，肺炎傳染程度先減少

冇發燒都死亡

實驗室一次漏幾種

P4實驗病毒不止一種

一直都覺得好奇怪

d 報導 既病徵勁混亂

似係講緊influrenza 或者 adenovirus

醫護罷唔罷工，關人撚事

有初頭話病徵係發燒
之後話病徵係四肢無力

會唔會已經係兩款病菌黎

亲，神灵报梦，只要每天把此信息转发给十位朋友，诵读五遍，就可以得到保佑，百毒不侵，肺炎从此远离你～

斗转星移 尽在庚子
瘟疫四起 苍生何辜
武城自封 唯有死途
国之将亡 必有妖孽
冲破囚牢 自由何价

喪屍病毒？！

「他還披露，中國國務院派出的全國頂級呼吸道疾病專家聚集在武漢」
會唔會一次過團滅

幫手推上熱門！

「突發」工會主宰武漢肺炎同打工仔既命運！

啲屍袋識陏未?

push

你還有黨呀

DLLM
武漢入面有間叫umbrella既工廠架?

傻逼習玩撚到自己滅國

同埋世衛/中共on99 好似好清楚係d咩黎咁

明明“新病毒”

係

死亡率高過傳染性的話
實質上可以清埋原本既肺炎
會唔會真係玩依套

又係無政府狀態

推

是但啦
有同無都無分別

實驗室一種
野味市場一種

[封殺高鐵] 高鐵不封 ! 港人必亡 ! 封印高鐵大行動 ! 香港封關 ! 置頂 !

P4

似係P4實驗室漏病毒啦屌拿星...

背後重有個王奇山，呢條先醒

韭菜, 仲唔敢出嚟反中共

p4 ft.野味
搞唔撚掂

多數係同一種 不過為瞞報先話唔係姐

1. 豬瘟
2. 實驗室
3. 野味市場 (蝙蝠)
4. 野味市場 (蛇)
5. H5N6

睇高官啲反應
真係似係專登放毒

支持醫護罷工救港
支持醫護罷工救港
支持醫護罷工救港

林鄭唔盡早封邊境 呢個決定肯撚定衰過佢搞逃犯條例

練蠱

燒哂了

滅港

As man seeks justice in equality, so society seeks order in anarchy.

Pierre-Joseph Proudhon